支那經濟壓力大 深圳商辦樓大範圍退租

中國經濟的壓力反應在辦公樓的大範圍退租上。在深圳，曾是當地第一高樓的平安金融中心辦公樓，擔任二房東角色的資產管理公司一次退租10層樓，成為典型的退租案例。

經濟觀察網報導，第一太平大衛斯27日發布深圳房地產市場2018年回顧及2019年展望報告，披露深圳地標平安金融中心不久前被一次退租10層樓、面積達3萬平方公尺（9075坪）。今年第4季許多金融公司、承租辦公樓的二房東都在退租。

第一太平大衛斯相關負責人表示，一般包租公司或聯合辦公運營商，只有出租率達到70%以上才能盈利。但在上述10層樓退租前，其出租率已經下降到5成以下。

不過，今年深圳頂級的商辦大樓租賃需求仍旺盛，金融、高新技術、生物醫藥、傳媒和電信行業及專業服務業是主要承租力。而從2017年開始，共同工作空間便成為深圳商辦租賃領域的「黑馬」，滿足科技和創新中小企業辦供需求。

隨著共同工作空間行業的洗牌加劇，相關運營商在擴張中也越來越謹慎。

第一太平大衛斯董事、華南區市場研究部主管謝靖宇說，以上海為例，過去兩三年間共同工作空間運營商都在積極擴張，但下半年擴張已經出現放緩趨勢，這種情況也許會傳遞到深圳的商辦大
樓租賃市場。

藍絲：第一太平九成九收左外國勢力錢。祖国咁大，中国咁多人，經濟會有事咩？想抹黑偉大的祖国就躝遠D